日產 GT-R R35 加入警隊 成日本最強警車

日本栃木縣警署將會使用全國首架日產（Nissan） GT-R R35 警車。據了解，這部警用 GT-R 六成金額為縣民的捐款支付，餘下的則由日產負擔。因為栃木縣是 GT-R 系列的發揚地，而且今年更是這系列的 50 周年紀念，對車廠來說，應是一個不錯的宣傳項目。

當地警方這部新戰車雖然只是一般型號，但配備的 3.8 升 VR38DETT 引擎仍然能提供 570 hp 最大馬力，由靜止加速至 100 km/h 只需 2.7 秒，極速更可達 315 km/h ，將成為日本警隊史上最強的戰車。現行的 GT-R R35 定價約為 239 萬元，日產向警方提供了六折優惠，而餘下的都由市民捐款支付。日後，這部警車將會於北關東自動車道與東北自動車道等地執勤。

事實上，日本警方亦曾使用不少跑車作警車之用。埼玉縣警察就採用了 Supra 及 GT-R R34 作警車，而神奈川縣警察亦曾使用過日產的 S30Z 、 Z32 、 R32/R33 GT-R 等車型。

資料來源：

唔岩聽既說話你想唔想聽？

啱啱坐完你架車我發現左啲野

我要揸GTR！！！

你揸GTR你死左啦

今次可以贏FC

車前蓋好7，冇得同我架fc鬥

人地呢d就警車啦

香港個d係傻仔政府比人呃先至買架咋

港共唔傻 唔買點樣利益輸送

巴打咁認真

我地交稅買警車
仲要無得揀
用果幾部支那車